今次真係俾人睇蝕哂喇！北京戒嚴了？公安地鐵站堵路 拿民眾手機檢查訊息

（即時新聞／綜合報導〕中國網友在推特中瘋傳1段影片，指出在北京市地鐵西站內竟出現公安堵住通往月台的道路，要求民眾拿出手機解鎖並讓官方檢查通訊App裡的訊息內容，驚人影片曝光令網友直呼「要戒嚴了？」。

從影片中能見到，6名公安在地鐵站內堵住通行民眾，3名公安負責維護現場秩序，另有3名公安要求民眾把手機螢幕鎖打開，並出示通訊App以供查驗訊息內容；網路上甚至出現「省廳指揮中心」8月1日發布的通知書，提及近期內因許多P2P網貸受害人進京抗議，因此要擴大查緝人民行動。

如果係edc有嚟，佢應該好撚淆

使撚咩,搵騰訊咪得囉

唔係用bot scan訊息既咩

人手睇條撚咩？

監控透明化，被查者即時知道，係進步嚟，中國又贏

仲可以睇埋你有冇閃卡

睇你有無裝其他軟件

應該係睇你有無裝漏spy軟件